[支爆近了] 契丹變相玩外匯管制？

喺11月29日早上，成個契丹都流傳一份《一級戰備:上海市外匯管理局關於資本項下跨境收支管理的通報會》嘅文件，簡單嚟講，就係 外匯管制 開始，禁止大額外幣流出，大家睇以下內容，大家就明：

1） 即刻，2016-11-28 9:00Am，銀行辦理資本項下業務，單筆購匯、付匯，本外幣支出等值500萬美元（含）的交易，均需事先通過信息交互平台向北京外匯管理局資本項目處進行大額報告。在有關部門（人行、safe、發改委、商務部等）完成真實性、合規性審核後，同意辦理，再予辦理。

2）Safe已在safe資本信息系統對對外直接投資項下尚可流出額度超過5000萬美元（含）以上的對外投資項目進行管控。在有關部門完成真實性、合規性審核之後，再予辦理。

3）銀行在業務辦理過程中，如遇企業咨詢，請銀行按以下回答：

a. 為推動我國對外投資健康有序發展，防範對外投資風險，對外投資主管部門正在依法對對外投資項目進行真實性、合規性審核。

b. 在此期間，對外投資主管部門可能需要企業補充材料，您可以撤回申請或等候通知。

呢項消息如果你有存疑，鳳凰衛視網站係證實咗，你可以當係堅料

1） 即刻，2016-11-28 9:00Am，銀行辦理資本項下業務，單筆購匯、付匯，本外幣支出等值500萬美元（含）的交易，均需事先通過信息交互平台向北京外匯管理局資本項目處進行大額報告。在有關部門（人行、safe、發改委、商務部等）完成真實性、合規性審核後，同意辦理，再予辦理。

2）Safe已在safe資本信息系統對對外直接投資項下尚可流出額度超過5000萬美元（含）以上的對外投資項目進行管控。在有關部門完成真實性、合規性審核之後，再予辦理。

3）銀行在業務辦理過程中，如遇企業咨詢，請銀行按以下回答：

a. 為推動我國對外投資健康有序發展，防範對外投資風險，對外投資主管部門正在依法對對外投資項目進行真實性、合規性審核。

b. 在此期間，對外投資主管部門可能需要企業補充材料，您可以撤回申請或等候通知。
呢項消息如果你有存疑，鳳凰衛視網站係證實咗，你可以當係堅料

外匯管制
外匯管制
鳳凰財經訊（記者易典、熊乙）北京時間11月29日，網傳上海市外管局前日召開資本跨境收支管理的通報會，對資本外流嚴加管控，出台了兩條規則：單筆購匯、付匯，本外幣支出等值500萬美元（含）的交易需向北京外管局報告；對外投資項目額度超過5000萬美元（含）的項目需進行管控，審核後再予辦理。

對於此消息，鳳凰財經進行了覈實詢問，與國家外匯管理局（北京）和上海分局取得聯繫，正在求證相關事宜。

記者從其他業內人士處獲悉，此消息屬實，上海外管局於11月28日召開了資本管控的通報會，在人民幣持續走低的環境下嚴控資本外流。

鳳凰衛視原文：

度，係我個人極為誠懇嘅呼籲，由於契丹政府有可能因應情況作出 外匯管制 ，大家喺香港作出任何投資決定前，審慎行事。

支爆，似乎比想像中早嚟。

Quote from

咁係升定跌呀